到底 AlphaGo 既自我學習系統係點運作?

點解一部電腦識自我學習
如果比佢發現可以反控人類

一開始話佢知咩叫做“好”
例如贏棋係“好”
越短時間打完mario係“好”

之後電腦就會不斷製造唔同嘅可能性出黎
個結果最接近“好”嘅就會留低
然後base on最“好”嗰個結果去繼續嘗試唔同嘅可能性
撞出更加接近“好”嘅玩法

利申:乜鳩都唔識 有錯屌細力啲

學海無涯苦作舟